\section{Übung Metadaten}
Im folgenden ist die Übung dokumentiert und kann nachvollzogen werden.
\subsection{Teil 1 Geodatenkatalog Hessen}
Aufgrund der geänderten Struktur des Geoportals Hessens steht keine separate erweiterte suche zur Verfügung. Es handelt sich bei der noch vorliegenden Suche um eine übliche Suchmaske mit Kriterien.
\newline \newline
Es werden die Möglichkeit in verschiedenen Katalogen zu suchen, dem eigenen des Geoportal-Hessens, in Deutschland, Europa und nur nach Informationen geboten. Daneben kann auch der gewünschte Ressourcentyp ausgewählt werden oder welche Kategorien nach ISO 19115 oder INSPIRE gesucht werden sollen. Auch die Erfassende Organisation kann gewählt werden.
\newline \newline
Was auch überaus hilfreich sein kann ist die Suche nach OpenData zu beschränken, siehe Abbildung \ref{GeoportalHessen}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/GeoportalHessen.png}
    \end{minipage}
    \caption{Suche nach Bebauungsplänen welche als OpenData verfügbar sein.\\ (Screenshot: Geoportal Hessen)}
    \label{GeoportalHessen}
\end{figure}

\subsection{Teil 2 Geodatenkatalog.de}
Die Suche innerhalb des Geodatenkatalog.de ist sehr übersichtlich und strukturiert aufgebaut. Eine Beispielhafte Suche nach Flurstücken in Baden-Württemberg hat jedoch die Problematik der verteilten Verantwortung aufgezeigt, auf welche ich im Feedback näher eingehen möchte.
\newline \newline
Eine alternative Suche nach Bodenrichtwerten für die Stadt Mainz, das Ergebnis ist in der Abbildung \ref{GeoportalDE} zu sehen.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/GeoportalDE.png}
    \end{minipage}
    \caption{Ergebnisse der Suche nach Bodenrichtwerten für die Stadt Mainz \\ (Screenshot: Geoportal.de)}
    \label{GeoportalDE}
\end{figure}

\subsection{Teil 3 FAO}
Auch die Suche der Food and Agriculture Organization gestaltet sich als gut nutzbare Suche, auf welche nicht weiter im Detail eingegangen werden muss. Zum Nachweis der Durchführung der Übungen betrachten Sie die Abbildungen \ref{MapFAO}, \ref{MapFAOGoogle} und \ref{FAOError}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/MapFAO.png}
    \end{minipage}
    \caption{ Der Datensatz „GLOBAL MAP OF ARIDITY“ im WebViewer. \\ (Screenshot: FAO)}
    \label{MapFAO}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/MapFAOGoogle.png}
    \end{minipage}
    \caption{Der Datensatz „GLOBAL MAP OF ARIDITY“ in Google Earth Pro. \\ (Screenshot: Google Earth Pro)}
    \label{MapFAOGoogle}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/FAOError.png}
    \end{minipage}
    \caption{Advanced Search mit 504:Gateway time-out Fehlermeldung \\ (Screenshot: FAO)}
    \label{FAOError}
\end{figure}

\newpage